# Как происходит сдача задания: 
- Вы загоняете задачу в контест до вердикта АС
- В своём репозитории из ветки main создаёте новую ветку для **каждой** задачи, которую решили (название ветки стоит связать как-то с задачей)
- Пушите это в удалённый репозиторий
- Создаёте merge-request (не мерджите)
- Добавляете меня в assignee
- Если мне что-то не нравится, то пишу комментарии, вы исправляете у себя на компьютере и потом снова пушите(и всё)
- Если всё ок я **cама** мержу

# Установка git'а

В WSL с установленной Ubuntu (или другим дистрибутивом, если устанавливали не по инструкции) выполните
```
sudo apt-get install git
```
Если не устанавливается git, то выполните:
```
sudo apt-get update
```
И попробуйте снова установить git.
Установите свое имя и почту
```
git config --global user.name ”<your_name>”
git config --global user.email <your_email>
```

# Полезные ссылки

* [Гайд для новичков](https://javarush.ru/groups/posts/2683-nachalo-rabotih-s-git-podrobnihy-gayd-dlja-novichkov "Учим Git")
* [Документация Git](https://git-scm.com/docs "Документация")
* [Браузерная игра, полезная для новичков](https://learngitbranching.js.org/ "Игра началась")

#  Порядок действий для отправки задачи на ревью

## 1. Создаем репозиторий в [GitLab](https://gitlab.com/ "GitLab"):

![](/img/create-project.jpeg)

Выбираем "*Create blank project*", вписываем имя репозитрия (на скриншоте это *new super-project*), **ОБЯЗАТЕЛЬНО СОЗДАЕМ ПРИВАТНЫЙ РЕПОЗИТОРИЙ**.

![](/img/privacy.jpeg)

## 2. Клонируем созданный репозиторий себе на машину

Кликаем на большую синюю кнопку *Clone*, копируем ссылку из поля *Clone with HTTPS*

![](/img/link.jpeg)

Переходим в терминал, выполняем 
```
git clone <your_link>
```
У вас спросят логин и пароль GitLab, когда будете вводить пароль не смущайтесь того, что символы не отображаются в терминале. После успешного копирования у вас появится директория, названная также, как вы назвали свой репозиторий при создании. Переходим в нее
```
cd <your_repo_name>
```
## 3. Создаем ветку и пушим решения.

Убедимся, что находимся на ветке `main`
```
git branch
```
В результате вы должны увидеть вывод `*main`. Создадим ветку для решений. Это можно сделать двумя способами
* Сначала создать ветку, затем перейти на нее
```
git branch solutions
git checkout solutions
```
* Создать и сразу перейти
```
git checkout -b solutions
```
Убедимся, что мы на правильной ветке. Снова выполним
```
git branch
```
Ожидаемый вывод:
```
main
*solutions
```
Копируем свои решения в директорию, в которой находимся (команда `cp`), после чего добавляем файлы в отслеживаемые git'ом, коммитим и пушим в удаленный репозиторий в созданную ветку (замените `<your_commit_message>` на желаемое сообщение коммита):
```
git add .
git commit -m "<your_commit_message>"
git push origin solutions
```

## 4. Добавляем меня в свой репозиторий

В веб-интерфейсе кликаем *Project information* -> *Members* -> *Invite Members*

![](/img/invite.jpeg)

В открывшемся окне вбиваем мой ник (**@lneledova**), роль выбирайте **Maintainer** (вероятно, достаточно будет и *Developer*, но проверять мы это не будем). 

![](/img/invitation.jpeg)

## 5. Создаем мердж реквест

Кликаем в панели слева *Merge requests*, в открывшейся вкладке *New merge request* либо Гитлаб может сразу предложить создать merge-request из только что запушенной ветки в main.

![](/img/new_merge.jpeg)

Выбираем в качестве *Source branch* ветку, в которую вы запушили решения, в качестве *Target branch* - ветку `main`. Когда реквест создастся,  поставьте меня в assignee, либо уведомьте меня как-то еще.

![](/img/assign.jpeg)

## 6. Как посмотреть граф
```
git log --all --graph
```
